<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yinyisheng.github.io</id>
    <title>所谓自由就是生命的诅咒</title>
    <updated>2021-01-28T18:50:28.993Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yinyisheng.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yinyisheng.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>人来到世上，只有一件事是值得付出生命去捍卫去争夺的，那就是去获得意志的自由</subtitle>
    <logo>https://yinyisheng.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yinyisheng.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 所谓自由就是生命的诅咒</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于『NEET』]]></title>
        <id>https://yinyisheng.github.io/post/guan-yu-neet/</id>
        <link href="https://yinyisheng.github.io/post/guan-yu-neet/">
        </link>
        <updated>2021-01-28T13:30:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>『NEET』是我对人生规划最高级的梦。无论谁问我都这样回答。以前对未来设想模糊，现在逐渐清晰起来，但还不够。<br>
以前自己写过一些话，<br>
『人类的所有负面情绪在我看来都是有益处的。嫉妒会迫使自己不断进步，愤怒会让自己明白自己弱小，痛苦会让自己清醒，焦虑是因为问题解决不了自我时刻提醒，紧张是因为重视，这会迫使你反复不断尝试练习，沮丧是认知到自身差距，悲伤是为了让人明白人间不只有欢乐。用身体记住这些情绪，然后努力成长』<br>
现在我想把后面补上，<br>
『但生活里的爱、温柔、希望和感动才是驾驭负面情感，在这个堕落世界不被冲击动摇的基石。没有这些保护，那些负面情绪只会造成无尽的创伤和破坏』<br>
感动带来的震撼冲击改变是最高级的，我从反感宅男到死宅、从路人到球迷，除了最初对自己所说的“一定要接触更多的世界”，更重要的是，我获得了足以撼动心灵的感动。感动之猛烈可以让我轻易转变自己想法身份，去参与那份感动。<br>
感动如果不生根发芽撕裂顽石，那就等同从未见过。<br>
我很喜欢朝日娘，就是因为她温柔背后的强大让我动容。<br>
『NEET』只是个说法，是指想要的自由，可以积极去做的自由，免于去做的自由，肉身不被捆绑的自由，精神不被奴役的自由。人应该是自由的。<br>
还是感觉最近问题太多了，明明是想着让梦落地，却变成了连做梦都难的痛苦。<br>
让梦落地，就要先让自己成为梦的一部分。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生信念五十条]]></title>
        <id>https://yinyisheng.github.io/post/ren-sheng-xin-nian-wu-shi-tiao/</id>
        <link href="https://yinyisheng.github.io/post/ren-sheng-xin-nian-wu-shi-tiao/">
        </link>
        <updated>2021-01-28T13:07:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、意志力这种东西不存在。所谓的努力提高自我意志力，背后是不断消耗的自我欲望。承认吧，任何一件需要你调动意志力的事，背后都是甘愿忍耐接受现实。只有无法忍耐现在痛苦的人，不惜一切也要改变，憎恨现在的自我超过一切，那么就不需要任何意志力。没有打破现状的痛苦是不断推着你走的源动力。<br>
2、缺乏行动力的根源是想要达成的欲望不够强烈。<br>
3、求生的欲望是最强烈的，尝试一次，置之死地（不是真的死，是那种体力枯竭精神恍惚也要继续的路途）会发现心底浮现出你所有的欲望想法。<br>
4、人生是先做加法，后做减法的过程。<br>
5、音乐、星空、热水澡还有巧克力最能安抚人心<br>
6、缺乏意志和力量的善良一定会沦为被压榨的可怜人。<br>
7、做好人很难，需要拥有更强大的力量意志与温柔。<br>
8、保持愤怒，然后冷静控制愤怒。不被控制的愤怒只是发泄，承认它，然后尽力去改变那个令你愤怒的根源。<br>
9、世界是下坠的，保持不下坠就需要用力，向上就需要对抗整个趋势。出生没有选择，生长毫不费力，但活着注定痛苦，尤其是按照自身意志活着。<br>
10、忍耐也是一种欲望，为了想要到达路的尽头的甘愿忍耐寂寞和孤独的强烈欲望，是为了改变现状的大毅力，而绝非卑微活着忍耐一切。<br>
11、生存欲望是最底层的欲望，尝试一次最底层最极限的生存，人生会大有不同。<br>
12、不要等待，当内心浮现“再等等，准备充足时候再做“时候，就是该立刻出发的时候。等待就是慢性自杀。<br>
13、不要和周遭人比较速度，速度越快容错越小翻车可能性越大，找到自我的节奏。<br>
14、给自己找寻一个偶像。所谓偶像，就是理想的自己，不用担心找不到，几十亿人最不缺的就是人。<br>
15、不要因为嫌麻烦，去走容易的路。因为总有一天，还会遇到同样的麻烦。<br>
16、热爱音乐、热爱动画、热爱游戏、热爱一切让我心底欢呼雀跃的事。正是这些事物，让我用勇气去对抗这个下坠世界。<br>
17、给自己列下心愿清单。不是网易那种看鲸烂大街的清单，而是发自你心里的，无论多大无论多小，曾经的想法也好，说出的妄言也罢，列出来，直视它，然后去尝试完成它。<br>
18、如果无法接受这个丑陋世界，那就憎恨它仇视它，带着仇恨让自己努力活下去。先活下去。这只是世界的错，对一些人提供了选择，另外一些人却连选项都没有。暂且忍耐，不要放弃，不要把世界让给那些你厌恶的人。<br>
19、死亡是很浪漫的，但自杀是很遗憾的。这意味着人生最后一刻都定格在痛苦那瞬，无法改变、无法逆转。死了一了百了，连带着痛苦都回避掉了。然后呢？没有了。痛苦地咬牙切齿活下去，哪怕活得不像人样也要活下去，用身心铭记住一切苦痛，这才是我选择的生存方式。<br>
20、人生其实就是个劣化版的游戏，开局一条命，什么都没有。游戏最终如何取决于你对待烂牌的态度，认真打完，总不会太难看；自暴自弃，提前over。<br>
21、永远不要放弃发声。如果有人限制你发声，你就要掐住他脖子，让他感受不能呼吸的感觉。今天会限制你发声，明天就能限制你自由。<br>
22、世界很大，见人说人话，见鬼说鬼话。道理是讲给懂道理知礼貌晓分寸的人。<br>
23、世界很小，所遇之人无非喜欢你和厌恶你的人。把关注关爱给关心你的人，不要把注意力浪费在对于厌恶你的人身上。<br>
24、有人对待食品很是严苛，但对待文字却过于放松。好的文字能震撼到人心，触及洗涤灰暗的心，而无趣粗制滥造的文字只能带来无意义的快感。<br>
25、努力的本质就是为了获取选择的自由——积极的自由，可以选择去做的自由；消极的自由，可以不去做的自由。肉体和精神自由可以被剥夺，但唯有意志自由不可夺走。<br>
26、“你知道自己知道的<br>
你知道自己不知道的<br>
你以为自己知道实际不知道的<br>
你知道的只是别人让你知道的，你根本不知道那些不让你知道，你所不知道的会对你有多大影响”<br>
所以请告诉自己要不断触碰更大世界，触摸更多边际，认识更庞大的自我。<br>
27、人力建立的围墙容易拆除，人心的围墙难翻越。不要刻板印象，做连接者。<br>
28、定时起床，按时睡觉，不熬夜不通宵自律生活，不陷入阴郁自我否定，光是做到这些就足以超越99%的人了<br>
29、世界是比烂的世界，人类社会也是比烂。不要比烂。<br>
30、世界是丑陋的，因此追逐美是自我前进的根源动力，审美提高则是改变的前提，一切不外如是。<br>
31、不能放弃，不能退让，一旦觉醒就不能逃避，锻造你的肉体磨砺你的意志，你知道恶就在那里，你不能把世界让给他们。<br>
32、如果没有恨到和自己的日常生活决裂程度，是无法碾碎重生。<br>
33、永远站在鸡蛋那方<br>
34、不要成为傲慢恶臭的成年人！也不要忘记一路走过来经历的那些痛苦！<br>
35、人活着实在是一件很麻烦的事，但也正因为麻烦，那些日常微小的美好才显得弥足珍贵<br>
36、阑夕的武汉封城日记我都有认真看。“一起静候春暖花开”，但有些人再也等不到了。转发说，“所以一定要好好活下去，活到所有的黑暗都死去”，不是的，黑暗并不会因为你努力活它就死去。要拼命咬牙撕咬驱赶它点燃自己照亮世界，才有希望。<br>
37、世上没有救世主，不要等待，去争取去夺取。<br>
38、天空如此广袤无垠，永远不要自我设限<br>
39、全世界都不是敌人，只有自己才是那个敌人。战胜他，跨越他，然后在自己宇宙尽头看到一小簇花园，这就够了。<br>
40、人生而有无限可能性，而踏上某条路后就要放弃其他那些可能性。这就是人生。所有的梦想都是被诅咒的梦，啃撕着你的人生，撕裂着你自己，只有你明白做它的意义，完成它的使命。这是外人不理解的。这也是你自己赋予它的。踏上后就只有完成和在完成的路上。我不想让自己的人生充斥着垃圾。<br>
41、曾经无数次想要回到过去扭转悔恨的人生，但现在确定了，就算有回去的按钮，我一次也不会用。<br>
42、想要获得选择上的自由，就需要对现在的选择提出更多限制<br>
43、人应是自由。有积极自由，也有消极自由，而绝不是当下被禁锢到想象思考甚至说话自由都几近无。免于强迫做某事的自由，去除肉体心灵枷锁；有想去做某件事，并且可以去做的自由，强化当下活着的知觉。枷锁束缚限制都是后天附加的，是要竭力打破的，不打破就不能称为人。不要再做背叛自己的事了。<br>
44、人为什么要宽恕自己，做不到就去死啊。与其痛苦的苟且，不如痛痛快快与自己命运做个了断。<br>
45、所谓的梦想之路啊，是拼上性命只要身体还能动就不能停下来休息，放弃日常生活，放弃其他享乐。<br>
46、听听心声的悲鸣，那是无力反抗的自嘲。从后往前看，人生的每一步都是命运长河的分歧，想逆转，就必须付出更多更狠。<br>
47、此后的人生里，我将竭尽全力，锤炼我的意志，打磨我的肉体，用尽一切手段去对抗人生的荒谬，与绝望战斗，成为周遭人的希望。<br>
48、我很喜欢这句“仁远乎哉？我欲仁，斯仁至矣”，其实万般事皆是如此。所谓“21天培养一个好习惯，七天养成好习惯”这些都挺假的。只要发自内心意愿做某件事，当你有这个想法时就习惯就成了。戒除恶习，也只需引导出自己内心的憎恨罢了。戒除不了说明内心还在依赖，需要意志力的事大多是内心不想做的。<br>
49、生活的陷阱只有一个，就是认为自己无法积极乐观面对生活！<br>
50、一份恶意足以击穿一千份善意维持的美好。世界如此丑陋，想要守护手中的美好，就需要拼命，拼命对抗整个下坠的世界。这很困难，但是这份美好，值得付出一切。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于长跑]]></title>
        <id>https://yinyisheng.github.io/post/guan-yu-chang-pao/</id>
        <link href="https://yinyisheng.github.io/post/guan-yu-chang-pao/">
        </link>
        <updated>2021-01-28T12:40:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>美国哈佛大学研究出的「一个人成为废物的9大特质」1、犹豫不决2、拖延3、3分钟热度4、害怕被拒绝5、自我设限6、逃避现实8、恐惧9、拒绝学习<br>
这个结论我大概几年前就看过类似的，但今年再看发现自己做的很多改变其实都是在践行这些。不说其他，光是第五点自我设限，我花了十年才意识到这个，又花了很久才一点点打破自己的限制。这个自我设限并不是简单的认为自己做不到，而是在整个大环境之下，压根没有去想也不会想到。<br>
自己为例子，在大学之前，甚至没有专门训练过自己身体，却一直在抱怨自己身体差劲。在大学之后，部门里有一位身材娇小的女同学，她说有报名校运会3KM长跑。那会我觉得不可思议，太强了，却没有去想过自己能不能去尝试。长跑对我而言是和军人拉练这些挂钩的。这个观点翻转是在大四时候，长期不规律作息生活半夜醒来反胃呕吐。那一刻，我对自己身体已经不是反感而是憎恨了。身体上的局限限制了我更多的自由活动。<br>
每一次跑步都是在强化对自己过去的不作为的愤怒：连这点路程都跑不完，那凭什么说要打穿你自身的枷锁。一边奔跑，一边脑内自我呵斥着想要放弃的自己。<br>
19年2月开始跑步，最初三公里跑的大腿疼痛小腿僵硬甚至脚崴胯骨疼都有，不得不休息了三天。后来换路线每天沿河道公园跑5公里。去年3月底跑完5公里时候，我突然意识到我并不是做不到而是我下意识的否定了我自己的可能性。是我杀了我的可能性。<br>
打破自我设限最好的方式就是设定曾经不可能完成的目标，然后继续咬牙拼命完成它。去年4月5日时候我继续给自己设定了10公里长跑。每次设定远超自己训练量时候，总会担心自己能否跑完。但真要去做时候，我就不带任何公交卡钱包杜绝后半程放弃跑坐公交回来的可能。也就是说，哪怕是我跑到没有体力天黑了我也要走回来，走完十公里。很快，10公里1小时9分跑完。我不记得那时候我怎么跑完，我记得我告诉自己尽量减缓呼吸频率、慢点吐气、不要想太多，只要往前跑、不要听歌，10公里的记录我花了多久才被打破呢？答案是一个月。<br>
当你不断去试图去冲击曾经自己记录时候，你就已经在正确的道路上了。或者说是你的成绩所作所为决定了你的认知，你认为意志能改变肉体，那就可以。我过去最大问题就是自轻自贱，没能好好相信自己。<br>
19年5月5日完成15公里长跑。耗时1小时40分<br>
20年3月26日完成20公里长跑。耗时2小时40分<br>
最后这次后半程每一次迈步都是对脚底的压迫，一边是自我极限挑战，一边是钻心的疼。带着恨意和自己的惰性战斗，撕裂自我的肉体，不断挑战自己极限。<br>
在整整一年的长跑时间里，留下的印象很多，有跑过无人的公园，有见过落日，有顺着公交路线一路奔跑，感受不一样的风光。痛苦时候在奔跑，难受时候深夜出去奔跑。越是努力感受生活，就越是难受憎恨自己。<br>
当20公里跑完时候，我整个人其实是疯狂的。我确实证明了这个观点——人永远是在自我设限，然后再不断打穿它们。<br>
我身体并没有因为长跑而发生太多的变化，我还是那个我，我只是论证一个事实，一个健康年轻人，他的体力确实可以完成20公里，但他们的意志却不足以支撑他们完成。以前的我只信“环境影响论”，却不信所谓的意志。<br>
回到开头，去年的我能否会想到我有天能跑完20公里呢？如果穿过去和过去自己说，他肯定觉得我疯了吧。事实上，就是疯了——被生活压迫到无助，不得不下决心改造自己身体，没有退路，向前可能会拼到昏厥，但往后是无底深渊。<br>
直面自己的痛苦无力是一件很残酷的事。植物生长只需要浇水，人的成长却需要走过不知多少路程。<br>
去年年底时候，我陷入人生低谷绝望，白天在公园跑步，晚上躺在地上辱骂自己。那时候我告诉自己死亡是很浪漫的，但自杀是很遗憾的。这意味着人生最后一刻都定格在痛苦那瞬，无法改变、无法逆转。死了一了百了，连带着痛苦都回避掉了。然后呢？没有了。痛苦地咬牙切齿活下去，哪怕活得不像人样也要活下去，用身心铭记住一切苦痛，这才是我选择的生存方式。<br>
大四时候每天尝试跑步5公里，那会我很焦虑，一事无成，学业肉体各种状况百出，人生像个漏子一直往下漏，怎么也止不住。什么也不想，放弃一切，只练长跑是我那时做的唯一事。我想砸碎曾经来自自我的否定，跑远点，跑的再远点，一点点突破曾经的否定。大腿废掉也没事，脚踝扭到也无所谓，疼痛无所谓。长跑有时会进入无氧状态，胸腔剧痛、四肢脱力、周身酸痛、喉咙泛上血腥味——毫不夸张的说，这种状态足称得上让人想死。<br>
但我不在乎，只要今天我能跑5公里，明天我就敢跑6公里，后天就敢发疯去尝试7公里。我没想过万一跑不完怎么办，也不考虑万一跑步过程中出问题怎样。我告诉自己，过去的人生过得太甜了，这些都是债务需要一点点偿还，带着对自己的仇恨，愤怒拉满面目狰狞跑的。长跑就是我准备掀翻桌子砸掉自己脑海中的第一把锁。目光所及之处，我就要跑到。<br>
有时候早晨五点就开始出门跑，六点回家。在那个阶段，是一首首歌曲陪伴我。毫不夸张说，音乐治愈了我身上的心伤。也是那会，突然间醒悟，这里什么都没有，但也正因为什么都没有，人是不应该有任何限制枷锁的，人他妈应该是自由的。我期望去看别的天空与这片天空是相连的，我的自由也不应从别处寻找，而是从手里、从心中、从被夺取的存在中再夺回。<br>
后来事就那样了，最远也是最后一次跑了20公里。这已经是半马的里程数了。再练其实没啥必要了，因为我已经打破了那道枷锁。再羸弱的肉体也可以到达曾经不敢妄想到达的地方。<br>
你相信自我的意志，肉体就能如坚石般打破枷锁。当你全身心投入一切熔炼自我，世界也会为你喝彩。<br>
生活下坠是没有止境的，努力只是保持不下坠，没有认识到这点就会付出惨痛代价。<br>
长跑那段日子既没增加肌肉，也没暴瘦。好像一切都是安排的。正是那段痛苦不堪的岁月让我完成了对自己的第一部分试炼，我才敢开启接下来的狂想计划。是的，只是狂想。即使如此，我也要去做。哪怕失败也没关系。失败了，也只是回到原点，继续背负曾经的诅咒，和以前一样。但一旦成功，就会和上次一样，砸烂束缚自己的枷锁，进入更高远的世界。自由是三位一体的，物质自由精神自由肉体自由。以前我从未意识到，但一旦觉醒，就没法不去尝试。鱼和水，植物和阳光，人和自由。一切都是生命里不可或缺的。<br>
肉体驱生意志，意志衍生梦想。一切一切的努力，都只是为了获得更大的自由——积极的自由，可以选择去做的自由；消极的自由，可以不去做的自由。肉体和精神自由可以被剥夺，但唯有意志自由不可夺走。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>